---
title: media komunitas mengirim IT yang mengurusi aplikasi MK160
date: 2013-03-01
categories:
- laporan
- MK-160
---

![Maret_1_2013_MK160_Pelatihan_Teknis_Aplikasi_MK160.jpg](/uploads/Maret_1_2013_MK160_Pelatihan_Teknis_Aplikasi_MK160.jpg){: .img-responsive .center-block }

**Tujuan** : media komunitas mengirim IT yang mengurusi aplikasi MK160

**Lokasi** : Kantor Artikulpi 

**Alamat** : Ragunan, Jakarta 

**Jam** : 09.00 - 21.00 WIB 

**Hadir** :
* Saryanto "Gopek"
* Vicka

**Ringkasan** :
* Mendalami terkait dengan sistem aplikasi MK160
* Belajar mengetahui dan mengatasi seandainya sistem aplikasi MK160 mengalami troubel/bermasalah
* Belajar melakukan instalasi sistem aplikasi seandainya ke depan akan ada komunitas lain yang akan melakukan replikasi
